★返工=二戰酷刑！工程車升降台撞架空電纜 街燈清潔工先電後夾鮮血四濺 慘死

【11:22】中電、機電工程署及勞工處人員抵現場調查，並且量度電纜離路面的距離，約有6.4米，而工程車在清潔完燈柱後，行駛約27米往另一支燈柱清潔途中肇事。根據法例，架空電纜橫過在車輛來往的地方，如道路、停車場等，不應低於5.8米，故初步相信出事電纜符合法例要求。

【10:44】警方重返現場調查，並且張貼告示，呼籲目擊者提供案發經過的資料。
－－－－－－－－－－－－

大埔大窩西支路近南華莆發生罕見意外，昨日(10日)晚上11時許，一名姓陳37歲清潔男工人，在一輛設有升降台的工程車上，站在工作台進行高空街燈清潔工作，懷疑工程車向粉嶺緩慢行駛時，撞及通往好時花園支路的架空電纜，發出爆炸巨響，姓楊35歲司機立即停車查看，發現工友觸電，並被夾在壓毀的工作台上，鮮血四濺，已陷入昏迷。

救護員到場將受傷工人送院，可惜搶救至今晨(11日)1時04分不治。警方封鎖現場調查，發現離地約6米有3條電纜，懷疑因環境昏暗，司機未有發覺，令工作台意外撞及其中2條電纜，而工作台亦被撞至向後扭曲毀爛。據稱工人頭部重創，血如泉湧，地面遺下大攤血漬。警方通知勞工處人員到場聯合調查後，列為致命交通意外處理，由新界北總區交通部特別調查隊跟進出事原因。

慘過二戰做間諜被俘

返工好危險

拷問台：講！點解收人最低工資？

工人：我甚麼也不知

拷問台：嘗嘗老虎櫈+高壓電吧！

工人：呀～～～～～～

仲要死得好慘

咁危險
有冇萬三蚊

通常最低工資多少少

幽默呢家野......勉強唔到

返工好似人間煉獄

啲清潔工，地盤佬死左其實好似好小事咁 人命真係好賤

哩樣都未夠，到講賠償時哩個話唔關佢事，個個又走佬，哩個話排緊破產先仆街

公務員，就封路，風光大葬，公平咩？

通宵工+高空工作應該有萬三，四

有冇保險佬入黎傾下？呢D case約莫可以幫家屬claim到幾多？

我見啲地盤佬死左通常公司賠10-20萬

一條人命 廿萬

就好似地牢虐待戰俘咁，叫天不應叫地天聞，只有慘叫同空洞嘅回音

有d仲要無限期拖數

老老實實
你做高空工作
就要自己注意安全
同埋佢咁撞得
好大機會貪快 懶唔落番個台然後行車
先會hi到條電纜

調皮😝

枝棟夠唔夠高阿，斜既，

又唔肯改棟轉地線未容易出事lo

條線好似低低地wo

喺香港, 窮人早死係福氣嚟

好多時自己無跟足安全指引

較低d都懶

佢清潔only

有乜權命令人？

保安員高街「鬼屋」首日上班 被揭猝死梯間

點睇

司機: 做完呢個位落車俾我揸前 清潔工人: 屌！駛唔駛咁撚麻煩，直接揸前就得啦。 清潔工人: 喂 ，前面有電線呀！呀呀呀呀呀

返工=提供替身俾鬼上

為了完成工作, 他們願意為公司付出所有
但老闆得悉他們因工喪命後, 秒速就把他們忘掉了

參考

食環署外判商莊臣申上市 100元賺不足2元 8000員工平均月薪僅1.1萬

個死法好似古代犯左d 欺君罪咁，要酷刑處死

亞洲=人命唔值錢地區

點解升降台唔包膠，係咪電唔落地就電唔死

岩岩有單，返工要撞埋鬼，老貓講得岩，返工好恐怖，好似落咗十八層地獄被油炸咁

清潔都要死

人太多，冇計。

三條電線無斷，但個架斜哂，連架車都側埋一邊，係咪得我一個覺得奇怪

黑蚊蚊睇唔到。 貪方便加唔好彩

街燈清潔工都一樣係公務員！只不過人工奀。

唔係外判咗?

外判的

外判公務員都係公務員。

點會係？

睇你點定義啦。照字面解，辦理公共事務人員=公務員。

最cheap個隻保險係咁上下啦
大把人頂上